醫生能醫不自醫20年3度患癌 後悔因壞習慣變癌症體質

零食汽水多吃無益的道理人人皆懂，然而即使醫生亦難以抗拒誘惑，一位台灣醫生自爆因年輕時飲汽水過量，無形中構成癌症體質，人到中年先後患上3種癌症。幸而他決心改變，將多年陋習一一戒除，以60歲之高齡克服3種癌症，重拾健康人生。

20年3度患癌 起因竟是少時生活不檢點

台中宏信診所院長、心臟內科醫師陳衛華表示，自己32歲那年發現腳上長出一片小小的灰甲，起初並不以為然，繼續抽煙喝酒，至一天突然覺得腳趾劇痛難當，求診並照X光始發現已罹患骨癌，趾骨被腫瘤嚴重侵蝕，可幸是將受感染腳趾切除後已回復健康，未至於對生活構成太大影響。

好景不常，陳醫生42歲那年又覺腰部酸痛，照超音波後發現腎臟正中間長出腫瘤，確診患上腎臟癌，需接受開刀治療。至47歲時，陳醫生再確診患上甲狀腺癌，主診醫生相信他因過去「過度檢查」，令身體累積過多輻射所致。20年間3度患癌症令陳醫生反省自身生活習慣，驚覺原來自幼已因飲食不檢點而造成癌症體質。

狂飲汽水兼有傷不醫埋禍根

陳衛華於其著作中提及兩大原因，令自己在孩提時代已造成癌症體質。他坦言小學時期有攜帶水壺習慣，惟路上的士多老闆對他相當疼愛，每次路過都會為他提供免費汽水及各種零食，「汽水甜甜涼涼，又冒著汽泡，讓年幼的我覺得好喝得不得了」。自此他每天飲大量汽水，並常吃容易發霉的花生、蠶豆酥等零食，因而造成癌症體質而不自知。

小學時期的陳醫生是一位運動健將，尤其擅長體操項目，當時他花很多時間在練習之上，過程中受傷無數，又因少不更事而未有作恰當的消毒處理，對身體形成各種長期性損傷，認為這亦是日後罹患多種癌症的主因之一。

打份工姐

主診醫生相信他因過去「過度檢查」，令身體累積過多輻射所致。

On9文

thyroid cancer

有fake news味道

大把人食麥當勞飲汽水唔生cancer

飲汽水過量，無形中構成癌症體質

Content farm作文

癌症呢啲嘢用超聲波去發現咁兒戲？

仲有話佢過度檢查有甲狀腺癌？醫生點會咁武斷用呢個原因，好難搵correlation，啲已經有cancer嘅人閒閒地照過兩三次CT scan啦

明顯係老作出黎